而家學制對讀書叻嘅人嚟講係一個大災難

講緊係幾叻, 唔係好叻
以前大學學位少, 佢哋入到大學就係另一個層次, 同讀書唔叻嘅人區分開
搵嘢做都好有優勢
而家呢, 大學學位無限量化寬鬆, 好多讀書唔叻嘅都話係大學生
讀書叻嘅變咗同佢哋平起平坐
真係好撚慘

所以要讀master或者doctor囉

同意 做唔到最叻果班根本冇用
不過讀書叻唔叻其實係咪咁重要呢

你on9 如果唔係專科 master 嘥錢嘥時間

而家大學生要好competitive，鬥gpa，鬥intern

以前係, 因為讀書叻先做到大學生
搵嘢做都好有優勢

有無諗過以前讀到大學係得好撚叻嗰班？

你呢d都係讀唔到大學嗰堆，咁諗個人會開心d

嘥時間仲大鑊

讀得書既人留係香港係一個大災難。

你都戇撚鳩

大家都係大學生, 收人工平啲就得, 頂爛市
以前唔係, 大學畢業係某啲工嘅 min requirement.

有心讀書會唔讀埋master同doc跟住去外國發展

有埋top up 自資基本上冇讀書叻或唔叻
5條2就得
頂爛市

我咁聰明都中學畢唔到業
要讀飯dip

點睇藍絲唔上支持祖國既discuss開post

反而上server係美國既連登勾結外國勢力

我嘅意思係學位通脹，要讀上去先有以前學士嘅名氣，我自己又唔支持冇興趣做研究嘅人咁做，陳述下有咁嘅講法啫

真正讀書叻嘅人係讀phd

錯了 以前政府係望社會有能之士係精英
依家希望係庸人
依家真係好勁嘅人要考master phd去鬥
但當你讀到phd人地又會覺得你太勁
勁嘅人會有自己思想 難以控制
相反搵個5條2都讀到大學嘅人俾佢上位易控制好多

不是.
叻人一樣要成績好先入到神科.
社會要進步/已發展國家 就一定要普及教育.
精英教育只岩發展中國家.

教畜

啱, 下一po我會講大學學位量化寬鬆
係引致大量教畜出現嘅主要原因

睇系 點先叫叻？歷史系第一 同護理系包尾邊個叻d

咪係
睇到平起平坐就知樓豬信咗兒登啲垃圾理論啦
first hon 爆4同 爛grade都唔一樣啦
樓主錯將學歷通脹問題歸咎於教育水平提升

正常老闆都會調整預期
當啲老闆傻嘅咩

真正“學歷通脹”原因
係大學生飽和
即係其實社會對大學生需求降低到近乎零
社會需求飽和
而唔係供應太多

你諗下啱啱社會發展一個大學生都冇
求才若渴
自然大學生係搶手
而家啲中層高層仲要面對外地人尤其支那人競爭
真係有排都唔本地大學生

你讀書只有幾叻既程度，喺以前係入唔到大學，而家益咗你啦

對讀書中上(say 5th-20th percentile)但其他領域無專長嘅人影響最大

讀書叻同做研究叻係兩回事

dse語文3 = 會考語文C 已經係對舊人嘅唔公平
會考語文C or above得10%內，dse語文3 or above有50%

只係係個考試制度內拎到高分就妄想自己係社會精英
讀書叻...
以前社會無咁發達, 各樣制度無咁成熟, 咪易上位囉, 識玩一樣(考試制度)已經跑贏好多人
而家? 諗下離開左考試制度之後, 仲有咩條件去判斷條友係精英定廢人啦

梗係護理系 香港讀歷史讀撚壞腦

太多野雞master doctor呢

唔少大學生做唔洗大學學歷嘅工
就知學位太多

其實filter 走曬班公屋仔就解決到問題
俾班賤種讀書= 浪費社會資源
佢地大部份都係為grad 唔求hon

係咩..
大部份公司工學歷要求都係大學WO

問題係出生率少，ugc 同埋 non ugc degree位多過適齡人數，我諗宜家asso都係留返比入唔到ugc 但又唔想入樹大恒大又唔想repeat，或者係衰左科中英文既人讀

另外近呢幾年識唔少之前係ive 同 asso教既人轉戰教中小學，睇得出非degree專上院校導師都好多做唔住

基本上degree變左以前舊制咁中六七咁盛行，你預左都要讀master先夠

老實講宜家讀degree一定選科行先，選u行後
你有能力咪兩樣都選囉
讀到三大但係乞食科無意思架，基本上人工比非三大專非更不堪

如果讀完degree都仲唔識諗master讀乞食科要驗下腦啦

讀得叻咪入三大神科
完

Master宜加只係比d third hon/second low 用嚟洗底

master難入

睇做咩啦
理科一科嗰啲係要叻
不過而家好多都唔叻
搞到工程好易有問題

睇咩科，基本上都係有錢有學位
係學店黎

呢個社會好快死 政府不斷量化大學生 阿豬阿狗都讀到 結果係啲垃圾mk覺得讀個bbq就係人上人 有個大學學位就應該fg50k 無就係懷才不遇結果就係基層工作無人做 個個走去做政府工 文員垃圾工 進一步合理化政府引入新移民 應付基層工作

利申 hku專科

社工都搶到仆街

係都鬥上莊啦。有冇讀過大學？

都唔係，身邊識有幾個朋友master 轉讀sw
但ug完全唔關事，有啲係edu 甚至係N展
基本上ug Edu master sw好屈機，兩個唔同行業既牌都有，好吃香

讀到大學又點
你地位都係低過毅進

搶撚晒 社會科學ug 上maw位

其實8大學位2x年冇變過，都係15000
依家係多咗班sf，top up ，雖然香港人好多唔當佢哋係大學
但問題果班sf top up 會增加畢業生供應，變相可以令僱主壓價

所以一係變返8大限制degree人數，一係增加產業多樣性提供更加多工作機會

最緊要識上莊